米老鼠學位如廢紙 港女告英大學獲賠60萬

維權無罪興訟有理，港女控告英大學學位如廢紙搵工碰壁，校方終賠款逾60萬港元。破天荒勝仗顯示學生對貨不對辦院校擁有追索權，同類訴訟可能陸續有來。

現已回港的黃博(Pok Wong，音，30歲)就讀安格里亞魯斯金大學(Anglia Ruskin University)，屬中游級數，本港立法會議員何君堯亦為校友。她於2011年修讀國際商務策略，兩年後以一級榮譽畢業，找工作卻屢受挫敗，斥沙紙如同廢紙，取得的只是「米奇老鼠學位」；又指該校章程宣稱「優質教育保障就業前途光明」，分明存在欺騙性誤導，去年入稟倫敦縣法院，要求賠償逾6萬英鎊學費、留學開支及堂費。

雙方日前達成庭外和解，校方如數賠償，但指黃的訴訟並無理據，章程所指就業前景不等同「合約」，校方只是聽取保險公司意見了結官司。黃曾指ARU教學質素差，講師經常遲到或要求學生自修，甚少講解學術而一味做選擇題。她期望藉此開創先例，讓學生支付高昂學費的同時，也獲得應有的價值。

米奇老鼠學位一詞出自英前教育部長Margaret Hodge，意指那些不具學術價值、對學生職業全無幫助的學位，如高球管理、馬術心理學或冷門藝術等，然而在不少人眼中，這些課程卻如米老鼠般惹人喜愛。

馬術心理學

原來真係有得讀動物傳心師

呢啲馬會都唔會請

香港都太把垃圾學店啦

出奇在堂堂一間大學竟然讓步

揸返60萬仲開心啦

話唔定間野都身有屎驚上庭會迫佢地要disclose 呱

佢上堂敗訴 之後賠撚死
個個都告鳩佢
佢而家和解左 無咁多手尾

本港立法會議員何君堯亦為校友，
米老鼠學位。

咁到屈到60個

Cls咁都有得賠

ARU都中游？